
www.e-tcs.org
Mariano zukerfeld

Trabajo Digital 3 Tendencias:
- Informacionalización
- Automatización
- Plataformización

1) El trabajo de programadorx no es una servicio, porque:
- No se consume en el acto
- Tiene derechos intelectuales
- Cirulación de conocimiento

Es una ocupación informacional en el sector informacional.

2)
- Reemplazar tareas cognitivas (aspectos indentitarios humanos)
- ¿Como hacerlo? tareas no rutinarias

No hay argumentos solidos para ambitos de manera inexpugnables (algoritmos, etc)

NO queda claro la automatización total

Cosmovisión: Libre Albedrio (humanos los mejores interpretes de sus deseos)

Efecto: ecónomico y psicologico

3) 
- Propietaria autoempleados (airbnb)
- Trabajadores changas (rapi)
- Prosumidores (youtubers, atención humana)


Dilemas: Apropiar sin reciprocidad

No nos comamos la idea de que hay que crear algo que no exista.
Bara crear desde cero no es util

Desacople de necesidades y los sindicatos ( identidad-> no trabajadores, sino profesionales autonomos)Rotación, aisalmiento

Bajo valor agregado y sin vinculación o integración con procesos productivos locales
No alcanza con crear Empleo

Conciencia de Clase en las ocupaciones informacionales
Fuga de conocimiento
Politica sobre proyección  mayor ocupación
Hacer crecer esfera pública no estatal

¿Qué ocurre con la productividad?
¿Como medir?

Burguesia nacional rentista
Dolares vs desarrollo productivo


